%@P:exocorcp
%@metapost:exercicecosinus.mp
\compo{4}{exercicecosinus}{0.75}{Les triangles $ABC$ et $ACD$ ci-dessus sont rectangles respectivement en $B$ et en $D$.
\begin{myenumerate}
\item Pour chacun des angles suivants, précise son côté adjacent et l'hypoténuse du triangle rectangle considéré :
\begin{multicols}{4}
\begin{enumerate}
\item $\widehat{BAC}$;
\item $\widehat{DAC}$;
\item $\widehat{ACD}$;
\item $\widehat{ACB}$.
\end{enumerate}
\end{multicols}
\item \'Ecris l'expression du cosinus de chacun de ces angles.
\end{myenumerate}
}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
\item
  \begin{enumerate}
  \item Dans le triangle $ABC$, $[AB]$ est le côté adjacent à l'angle $\widehat{BAC}$ et $[AC]$ est l'hypoténuse.
\item Dans le triangle $ADC$, $[AD]$ est le côté adjacent à l'angle $\widehat{DAC}$ et $[AC]$ est l'hypoténuse.
\item Dans le triangle $ADC$, $[CD]$ est le côté adjacent à l'angle $\widehat{ACD}$ et $[AC]$ est l'hypoténuse.
\item Dans le triangle $ABC$, $[CB]$ est le côté adjacent à l'angle $\widehat{ACB}$ et $[AC]$ est l'hypoténuse.
  \end{enumerate}
\item \[\Eqalign{
\cos\widehat{BAC}&=\frac{AB}{AC}\kern1cm&\cos\widehat{ADC}&=\frac{AD}{AC}\kern1cm&\cos\widehat{ACD}&=\frac{CD}{CA}\kern1cm&\cos\widehat{ACB}&=\frac{CB}{CA}\cr
}\]
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Répèrage des côtés utiles pour la formule du cosinus. Ensuite apprentissage du cours.